[老野驅風]聲稱拍廣告有2萬酬勞 5港女想做Model竟然咁都肯制......

38歲的Doris（化名）怎樣也想不到，經常在報章新聞看到的模特兒騙案，自己也會上當。

上月底，Doris在港鐵站被一名中年男子截停，並向她說：「有份廣告工作很適合我，想找我去做一個面試。」Doris不防有詐，給了對方聯絡電話。兩天後，有人給她發訊息，叫她去銅鑼灣利園廣場第二期一間娛樂製作公司，談談拍廣告細節內容。

上到該間娛樂製作公司，職員吹噓她很識合拍廣告，專攻年輕夫婦市場，「到了第二天，他就致電給我，說有個客人選了我，酬金有萬多二萬元，但我要先自資拍照，那些照片之後就會給客人看，就可以提高酬勞，甚至乎可能有更多工作。」於是，Doris自資6800元拍照，「我給了錢，但未有時間拍這輯相，他們還說已經半價。」

Doris付款後不久，便有工作安排，但不是二萬元酬勞的廣告，「只是拍時裝照，換了兩三套衣服，酬金只有400元，還要抽20%佣金。萬多二萬元那份廣告工作沒有兌現過。」她又覺得該公司的手法有點不妥，「例如我簽的那份自資拍照的單據，他已經說到明係是不可以退款，他說的有萬多二萬元（酬勞的工作），其實所有文件都沒有列明。沒有文件的，只是口頭上跟你說有客戶選中我，會有廣告。」

拍完這輯照片後，Doris遇到其餘四位受害人，說起各自的經歷和過程，才知道原來他們都是聽到同一番說話，「我就知道自己已經上當。」

第二天，她就去了報警，又去銀行要求對方退款，「警察看完我們所有證據，表面證據就是說，警方也做不了什麼，好像我們購買一個服務一樣。」她又向葵青區一名區議員求助，「區議員叫我先去消費者委員會，看看他們能否幫忙，我都有致電消委會，亦有一個參考編號，他們跟我說，這一刻其實都做不了什麼。」

這些誘騙手法，經常都會報導，為何還會上當呢？「其實他們找我那天，剛剛被老闆責罵，收了警告信，心情是有些低落的。自己正盤算是否要找其他工作，可能因為這個情況，又剛巧有份兼職，就想去試試。」她公開事件，是希望不要再有受害人上當。

做文職的Jenny（31歲），亦被利誘到這間模特兒公司「試鏡」，最終付了兩萬多元。

去年12月時，Jenny想找一份兼職幫補收入，「經過天后時，他（星探）就問我有否興趣做兼職，他第一句就說他們不會騙人的，只不過想找些模特兒拍照，以及如果我有興趣做兼職的話，就可試試。」Jenny就給了他聯絡電話。

其後，有模特兒公司職員約她「試鏡」，Jenny去到銅鑼灣的辦公室後，對方不停讚她，「讚我外表跟年齡不同，後生很多喎，很上鏡，之後又說我很適合拍某些廣告，但他問我有沒有一些靚相給客戶看，我說沒有呀。」Jenny說當時她又想試試，因為貪心，就付了六千多元拍照。

兩星期後，該公司又對Jenny說，大陸有些樓盤廣告很適合她，「但是要練練演技，因她演技不夠好，不如我拍一段影片介紹自己，另外他們提供演技課程給我。」說到底，又是要Jenny給錢，「最初說只是說一萬多少少，碌卡之後才知道是一萬五千元。」

Jenny被付了兩萬多元後，該公司又跟Jenny稱，有些美容硬照廣告適合她，但要她去尖沙咀一間美容院試鏡，「美容院職員幫我做皮膚測試，又說我的皮膚很差，又說他,們想找一個美容KOL，但是頭幾個月，就一定要付費，改善我的皮膚，才可以做這個KOL，好像要七、八千元。」這次，Jenny堅拒付款，因她覺得對方手法不妥。

其實，模特兒公司曾安排幾個工作給Jenny，但報酬很低，「有工作，合共酬勞$1900，係全部四、五份工作喎，影咗幾次相，拍咗一次飲食節目，飲食節目得五百蚊，其他就三百至四百蚊左右，但總數都補償唔到咁大筆錢。」

但是他們聲稱那兩個酬勞2萬元的廣告，就從來都沒有「我催了很多次，他們一是說未夠人之後更索性說大陸商戶不喜歡我，不要我。」

Jenny坦言很後悔，「可能都是自己貪心，想做兼職，又覺得拍幾張照片就賺到快錢，以及那段時間不太開心。」

涉事娛樂製作公司辦公室位於利園二期，記者上周日（19日）聯同數名受害人上門求證，惟職員反應激動，要求停止攝錄，聲稱報警後便離開。

記者翌日再次致電，職員解釋指事出突然，為其反應道歉。職員為該公司行政主任Denise，她指公司一直為模特兒安排工作，質疑她們向傳媒透露的內容不盡不實，指每個拍攝工作也有根有據，例如替餐廳拍攝飲食節目等，「（她們）忘掉了，便當我沒有做過任何事情。」

對於有模特兒指出，向公司繳付數千元拍攝「造型費」後，半年來只是收到數百元酬金，Denise指公司沒有承諾模特兒可於短期內賺回費用，認為已盡量為每位模特兒安排試鏡，「每一個（試鏡）也是機會。」

她解釋，客戶聘請模特兒須經過篩選，她們最終沒有被錄用，不是公司可控制的，「有些廣告是跟藝人一起拍攝的，藝人自己也會選擇，落選的話沒有辦法。」

她否認公司有多名模特兒受類似情況影響，指事件為個別事件，聲稱公司營運不足1年，已為著名護膚品牌的大型廣告提供模特兒，「只是（機會）不在她們身上發生。」

Denise又指，與相關模特兒商討後，現已向她們安排全數退款，但須撤銷對其公司的指控。

採訪：程志康 李睿哲

攝影：王晴 蔡福生

立即下載《壹週刊》Apps，隨時隨地睇盡時政專題、深度偵查、娛樂熱話！

點解啲女人咁容易信啲三唔識七嘅人

搵錢邊有捷徑 用下腦都知啦
個腦裝屎㗎？咁都信？

所以話女人都係白痴，成日想一夜成名，又唔睇下自己都就嚟低經仲以為18 22咩，見人地D𡃁妹可以呃飲呃食就想好食懶做，又唔望下自己咩年紀，腳踏實地有咁難咩

四十路

相入面個中女幾OK wor

多數搵D豬西上釣，未俾人讚過，突然有人搵你做model，已經沖昏頭腦

你真識食

間野應該keep住搵佢地做model
用番呃佢地嘅錢出番糧俾佢地
一個人呃1萬回番6-7千咁
唔好咁大咬應該無人會真係知道自己俾人呃左

十年前接過一間呢D搵笨model agency(某個CCTVB藝人開嘅)嘅freelance, 就係幫呢班 model執相砌comp card.

日日望住呢班發明星夢嘅女人，評價只有一個：哪來的自信

唯一唔同嘅係，十年前中招嘅係十零廿歲後生女。估唔到呢D過時嘅呃人招數呢個年代仲有人中招，三十幾歲學人發明星夢，冇撚病呀？

同倫敦金一樣

20年都係同一條橋

年齡 38歲

智商 8歲

人地講唔係呃人你就信

38歲的Doris（化名）怎樣也想不到，經常在報章新聞看到的模特兒騙案，自己也會上當。

大笑左
貪你夠巢皮？

可能係同一班人

十年前被呃個堆咪又係佢地

Old 嬋

呢個手法已經營運左十幾年！

太長

香港女人搵錢真係隨時腦都唔洗用
大把毒撚幫手養

係咪輯相影完出黎變左湯鎮業

5000已經可以搵model仔
20k搵佢？

又要識吹，又要含

28都仲話發下夢 38都仲信就抵死啦 呃你咁少算好彩

柯篤尿照下自己咩樣先啦

幾年前MK地鐵站都試過兩次比人叫去做model

但一望果條友個樣咁撚寒酸 呃人都執下個樣先

我夠膽講，再過多10年都係個堆人俾人呃

too long

比6800砌Comp Card 佢No Show都重比Job佢做
間公司都叫有良心

最後要退錢，咪即係間公司比佢地搵笨囉

點解而家啲人唔肯腳踏實地正正經經做雞呢？

到時點氹佢地落搭？搵你做羅蘭姐接班人呀咁撚樣

係銅鑼灣都遇過有呀叔比張卡片我
望佢一眼就走左

到時話唔似40歲，keep得好，氣質/style同客人要求好夾，依D說話講到80歲都唔成問題

依啲差唔多廿幾年前都有好多..
我有朋友試過又係俾人水左....

女人一到三字頭已經開始殘

仲想入行做模特

乜撚野中文呀

上月底，Doris在港鐵站被一名中年男子截停，並向她說：「有份廣告工作很適合我，想找我去做一個面試。」Doris不防有詐，給了對方聯絡電話。

有條友四圍同人講有份工好適合自己
寫到個騙徒精神有問題咁

我用僅剩既心思重組案情：
阿嬸比人Call去Interview
阿嬸Interview 落選
阿嬸問點入行
阿嬸知要影Comp Card
阿嬸比錢影Comp Card
阿嬸無去影Comp Card
阿嬸接到400蚊Model Job

間公司邊有昆佢

我話緊寫稿個記者唔識中文呀

呢個就梗架啦
壹週刊

灣仔試過，比個中年阿叔話去拍廣告，好彩知自己其貌不揚

人人做model

之前都試過比個呀叔係街叫我做model
咁的確有啲job可能唔洗好靚女嘅model(例如啲政府ad)
之後又係有條女打黎同whatsapp我上去in
exactly 又係利園二期
用個地址google完都冇間公司名，仲要劏房office，就知係呃人
（正常model公司點會冇得上網比人睇model comp card)

咁都中都真係幾on9

以前讀shitty u都俾人派過卡片
不過google完公司名已經知咩事

正豬閪

我冇咁叻 Google完見冇特別就上左去
（因為實際佢係有以公司名派左啲普通女仔去影東方新聞既相）
去到一聽到要俾錢影相 見到六千蚊 但啲相同工作照都勁不堪咁 就急急腳走左

專貴客戶想保持低調
20000蚊一次通宵更

真係舊唔怕舊

G的性格

以前係金鐘撞過呢啲
話咩要高嘅女仔影相
自己知自己咩事啦 就拒絕咗
點知條友仲跟咗十分鐘 嚇親

講真 咁多model有得揀 洗咩係街搵

好彩無畀人騙色

呢樣應該唔駛擔心

屌，驅風咩

佢地騙人色就有份

退倒錢都算你好彩

而家間公司倒蝕😂😂😂😂😂

我係尖沙咀都撞過
問佢拎卡片又話無
上到去先知要比一舊錢
好似$6500出黎影comp卡
叫我比$3500 公司會出(借)$3000
到之後接job要扣番呢筆錢先
我心諗 拎6千幾蚊出黎影相
話番屋企諗下(想上網search係咪呃人)
但佢話唔比諗 係咁游我
之後我就拒絕左

中招已經蠢
仲要蠢到同人講做警世新聞
蠢到咁撚樣 你死撚咗咪無呢啲蠢人囉 仲邊會有人比人呃

仲以為係fakeagents既情節

老女人以為自己仲有市場仲唔濕晒咩

屌 正一仆街
想睇有人玩到依啲仆街陷家剷

我覺得唔算呃人

咁撚蠢，扺俾公司出warning

太有自信，真係以為自己model料

有，但唔係佢地搵到

咁姐係咁多年都係同一班女人比人呃？

呢間呀嘛，到而家都話係誤會架啦

個logo

上個月係尖沙咀地鐵站
俾個中年女人問有無興趣做kol
佢係咁想俾卡片我

結果我笑笑口咁話唔使

利申 肥婆

搵錢係有捷徑，但係都要睇下自己咩新鮮蘿蔔皮。

夠高夠靚做下model,去夜場送下酒唔洗賣身，勤力d做分分鐘仲多過你做fulltime

十年前的無知後生女長大左咪三十幾歲

其實呢堆Model公司好多Job都係船河要女，Party要女搵人出

🤣🤣🤣🤣🤣🤣

咁都真係有啲女係未影Comp Card已經有Job重Cover埋條數Tim

但一定唔係事主🤣🤣🤣🤣

CCTVB藝人開既model agency都會搵人笨？

你唔好當藝人係聖人，搵食啫

開返間叫pm

有Job果堆極少數
多數咪等工開果堆

無工開咪當比人搵笨

係咪果D名都叫唔出既藝人？
我只係以為通常D藝人都會怕整臭自己個朵

可能同一班人昵

我叫得出佢個名，不過其實都係D三四線，套套戲都只係做配角(連大配角都冇份)嗰D

上個月係金鐘俾個自稱係星探嘅女仔問我有冇興趣想做model
個女仔仲要緊緊張張有口臭
身為豬閪有自知之明立即話冇興趣轉頭走人

利申: 豬閪

我都想知 咩性交治療都有人信

中二三既時候撞過兩次
雖然有懷疑過真定假但我都冇理
過左一排
我阿媽話佢都撞到
我就好肯定係假

但係其實係真係有星探既
但上去前唔check下，又要俾錢九成係假啦
最重要係無照下塊鏡

“不虞有詐” 都唔識用

依家記者咁好做？

十年前十零廿歲, 依家已經三十幾歲, 姐係一直係同一班人受騙

咁不防有詐都唔係錯

「識合」就真係精彩

娛記水平

四字詞語本身有出處
唔係求其併埋有啲意思就啱

其實毒撚都可以拍廣告
拍整容廣告

毒撚負責扮 整容前既樣

你出古惑姐

通常係講四字成語本身有出處唔應該亂改

四字詞語本身就可以活用

而且睇文字斷估你唔會覺得記者水平高到用成語同典故掛？抑或想借用錯成語串記者？行文水平本身唔高既文，重去捉啲非必要既細目，對篇文同對件事都無乜幫助，而家又唔係小學生捉錯字分，

如果要跟足傳統，臚列項目咪一定要用好多連詞連接？
甲及乙及丙及丁而唔可以寫「甲、乙、丙及丁」？

如果你係跟到咁足既，恭喜你，去學術台啦。

好老實講句

共產黨 呃人呃左70年
都今時今日都仲有人信共產黨

咁計法, 其實D人信 倫敦金/ Model公司, 都情有可原

38， 你當你係廣末涼子呀？

唔比你咁講我女神

燒你JJ

佢都係我女神 好明顯係讚緊佢喎 30尾都咁靚

十年前呃廿歲，十年後呃三十歲
都係呃緊同一批人
證明果個年代啲女人特別蠢